《**報道STATION**》（日语：，節目播放時和節目標誌上使用「」）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[朝日電視台及其](../Page/朝日電視台.md "wikilink")[ANN](../Page/全日本新聞網.md "wikilink")[聯播網于周一至周五](../Page/電視聯播網.md "wikilink")22时档直播的带状[綜合性新聞節目](../Page/新聞節目.md "wikilink")。

該節目自2004年4月5日開播，从第1次播出开始即采用[高清制式](../Page/高清电视#.E6.97.A5.E6.9C.AC.md "wikilink")、双声道播出。2013年4月1日起开始实时字幕播出。

2011年10月2日至2015年3月29日，每[週日曾播出](../Page/週日.md "wikilink")《報道STATION
SUNDAY》，由[長野智子擔任中心主播](../Page/長野智子.md "wikilink")。2017年4月22日及23日起，分別於每[週六與每週日晚上播出](../Page/週六.md "wikilink")《SATURDAY
STATION》與《SUNDAY STATION》。

## 概要

該節目是[久米宏担任中心主播的](../Page/久米宏.md "wikilink")《[NEWS
STATION](../Page/NEWS_STATION.md "wikilink")》（）之繼任節目，于2004年4月5日开播，由[古館伊知郎](../Page/古館伊知郎.md "wikilink")（）擔任中心主播。

基本的播出时间是21:54 -
23:10（[日本標準時間](../Page/日本標準時間.md "wikilink")），但逢体育转播时播出时经常弹性变动。另外，逢灾害、大事件，有时也会以新闻特别节目的形式扩大播出时长（例如提前1小时、或者延后节目结束时间）。國會議員選舉開票時則改為《[選舉Station](../Page/選舉Station.md "wikilink")》（）即時報導。年末年始时节目停播，作为替代在23:00左右播出10-15分钟的『ANN新闻』。

继承了『[NEWS STATION](../Page/NEWS_STATION.md "wikilink")』的制作手法，被『THE
TELEVISION』等电视节目资讯杂志在节目表中介绍为“综合新闻综艺节目”（2007年10月当时）。另外，周五独特的节目氛围不同于周一至周四的制作方式也是继承了『NEWS
STATION』。使用朝日电视台建筑中的第4演播厅，但体育环节可能会使用其它演播厅。逢灾害、大事件，成为紧急特别节目时，有时也会使用通常『ANN新闻』等节目使用的新闻中心里的第N演播室。

節目開播之初[收視率一度較低](../Page/收視率.md "wikilink")，但之後緩慢上升。2006年3月31日，[NHK綜合頻道新聞節目](../Page/NHK綜合頻道.md "wikilink")《[NHK10點新聞](../Page/NHK10點新聞.md "wikilink")》（）停播之後，該節目成為日本所有的[地面电视台中唯一一個於晚間](../Page/地面电视.md "wikilink")10时档播出的新聞節目。

2016年3月31日，古館伊知郎播出最後一次節目後，離開12年之久的中心主播工作。同年4月11日起，[富川悠太成为节目的第二任中心主播](../Page/富川悠太.md "wikilink")。

## 有名的專刊

  - [櫻花盛開鋒面北上的當地實況轉播](../Page/櫻花.md "wikilink") (櫻花的季節用限定)

<!-- end list -->

  -
    [氣象姐姐在櫻花的盛開的地為一週一次](../Page/氣象姐姐.md "wikilink")，從[沖繩](../Page/沖繩.md "wikilink")·[九州到](../Page/九州.md "wikilink")[北海道出差](../Page/北海道.md "wikilink")，背景盛開的櫻花從當地進行天氣預報。[古館伊知郎以及其他的表演者一邊看轉播](../Page/古館伊知郎.md "wikilink")，哎呀！日本的美麗，哎呀！日本的美麗，正是這個是日本的美麗，哎呀！哎呀！是吧，一邊看小抄兒感嘆一邊成為慣例。

## 外部連結

  - [朝日電視台《報道STATION》官方網站](http://www.tv-asahi.co.jp/hst/)

[Category:朝日電視台新聞節目](../Category/朝日電視台新聞節目.md "wikilink")
[Category:2004年日本電視節目](../Category/2004年日本電視節目.md "wikilink")